［無事嘅］無錫政府的破產，為誰敲響了警鐘？

無錫政府的破產，為誰敲響了警鐘？點擊：3040 作者：Most資訊2 來源：Most資訊2 發佈時間:2018-01-02 10:33:51

無錫政府已經事實破產，蘇南模式被宣告終結——無錫用5年投資了發達國家100年的項目。被突然免職的前市委書記毛小平就坦言政府沒錢了。無錫的政府債務絕對是個天文數字。連機關人員的工資都發不出了，確實是到了山窮水盡的地步。

薄熙來事發後，重慶在清查各級政府債務。重慶一年種了十年的樹，無錫用5年投了發達國家100年的項目。 2011年4季度，被突然免職的前市委書記毛小平就坦言政府沒錢了。無錫的政府債務絕對是個天文數字。據網文《再問無錫市委書記和憲法到底哪個大？ 》披露，原無錫市委書記楊衛澤一次就以不動產作抵押貸款150個億，有的地方甚至提前徵稅。還有鄉鎮企業貸款，政府使用，僅太湖邊一街道不完全統計就有20多億。某資深老幹部說，楊衛澤任內銀行光政府債務就9500億。

2012年6月5日，無錫太湖城管委會和無錫市濱湖區華莊街道向全體機關人員發了一封公開信，稱當局的資金異常緊張，融資艱難，貸款困難，所以從6月份起開始，所有機關人員停發工資，只發生活費。此地是無錫市富得流油的最好的地區，中國最豪華的地方政府辦公大樓就在華莊，連機關人員的工資都發不出了，確實是到了山窮水盡的地步。

2012年2月14日，媒體報導，無錫市政府向江蘇省19家省級銀行金融機構融資千億元，常務副省長出席了貸款儀式，據說此事經過省長，無錫市常住人口610.73萬，人均借債1.6萬元，現領導由省裡空降到無錫，爛攤子省裡不幫怎麼辦？

網上評論，若以市場經濟的標準衡量，無錫當局已經資不抵債，事實上已經破產。

政治上施行暴政 黨紀國法形同虛設

無錫是法外授權，國中之國。稱為無錫“中南海”的政府辦公大樓傳說耗資幾百億到上千億，上了亞洲郵展的郵票，公然對抗中央，打了中紀委(不敢處理)一記響亮的耳光。

楊衛澤因與某人私交，就把崇安區各街道下設的“綜合服務中心”變為公務員編制，多開支財政幾個億。

震球服裝廠將合同製工人轉為勞務派遣，職工上訪，勞動部門宣稱此類情況無錫有50萬。

無錫拆遷更是血雨腥風，前有流氓，後有警察，黿頭渚暴力拆遷，楊衛澤親自坐鎮指揮，上千人衝擊百姓住宅，如同日寇掃蕩；《財經》報導無錫隧道班車焚燒致死24人，實際死亡更多，造成中國最大的拆遷傷亡案；沈果冬舉報無錫“中南海”和違法暴力拆遷，楊勃然大怒，被冤判10個月；河埒口拆遷炸死警察一案，違法犯罪的拆遷公司毫無責任，受害人精神病患者徐國新被判死緩死在監獄；在法院工作的朱建新房子不在規劃內被強拆，夫妻多次遭到警察等人毆打；黃民菊丈夫在恐嚇中病情加重死亡，強拆後警察等隨時撬門入室，酷刑毆打；這類事例實在太多太多，舉不勝舉，可參閱《無錫拆遷運動殘暴真相》！ ！ ！

江蘇省在無錫創新的基礎上製定了蘇公通［2008］120號文件《關於依法處理進京上訪違法行為若干問題的意見》，以辦法制學習班的名義非法剝奪公民人身自由。王榮到深圳後依葫蘆畫瓢也搞了個類似的文件，立即遭到抨擊，新華社專門發表了評論文章《嚴懲“非正常上訪者”深圳涉嫌越權》。但是，在深圳胎死腹中的文件，在無錫卻實行至今。深圳搞了個25年連續工齡享受醫保徵求意見，受到90%的反對；無錫不需要聽徵，30年享受醫保。

憲法法律形同虛設，一切用暴力擺平，公民成了亡國奴：如：一、對公民的行政訴訟請求不立案，僅2009年，群眾三次到最高法院集體上訪要求行政訴訟立案，驚動中外，仍不立案；二、枉法審判，法院無視事實或用地方政府文件代替法律進行判決；三、濫用權力抓捕訴民，為了驅散在無錫市中院門口要求立案的群眾，法院夥同警方在法院門抓捕要求立案的群眾，創世界之最；四、法院成了犯罪份子的保護傘。河埒口拆遷大規模打砸搶，群眾上千人上街抗議，交通阻塞，因拆遷公司暴行造成炸死警察爆炸案，精神病患者（有省級司法簽定）被判死緩，而暴力犯罪的拆遷公司卻享有司法豁免權；五、司法與行政合署辦公，2011年底，無錫法院貼出“公告”，將人民法院涉及徵地拆遷糾紛案的立案信訪接待室變更至市人民來訪接待中心，公然將法院與政府合二而一，法院徹底淪為政府的附庸。

發展上搞大躍進弄虛作 假巧取豪奪

薄熙來僱傭200多文人為其鼓吹，楊衛澤請學者寫《無錫經驗，中國經濟發輾轉型的探討》，掛吳儆鏈名。書標榜2005年後無錫經濟進入一個顯著的發展時期，這恰恰是楊衛澤來無錫後搞賣地經濟瘋狂大躍進時期。無錫新區原來的規劃是5、45平方公里，2006年擴張到220平方公里。城市化變成造城運動。楊規劃無錫五城，光太湖新城就173平方公里。市政府辦公大樓工程，整個華莊可耕地24000畝不復存在。濱湖區政府大樓假借“三創載體”的名義，圈太湖風景區幾千畝良田，拆二個自然村。設計至少100年的無錫第一人民醫院使用七年拆除。周山濱汽車站耗資一億多剛啟用一年就扒掉。無錫益多環保熱電有限公司是“省循環經濟試點企業”，首批十家“江蘇省節能減排科技創新示範企業”，因影響美觀，投資近3個億的項目運行不到兩年拆除。近郊除了濕地公園，就是成片荒地，只有戰亂才有如此荒蕪境像。由於拆遷，大量企業外流，僅安徽郎溪一地就有無錫企業700多家，不少是高新技術企業。無錫原是魚米之鄉，稻田是濕地生態之最，毀田造園投入大量養護費，平時幾成無人區。

me

堅？

蚹蛤蟈蜻

環保post?

其實政府欠債又點？